Bei der asymmetrischen Verschlüsselung wird, gegenüber der zuvor beschriebenen symmetrischen Verschlüsselung, nicht ein Schlüssel sondern immer ein Schlüsselpaar benötigt. Der eine Schlüssel wird als öffentlicher Schlüssel (engl. public key) bezeichnet und der andere als geheimer Schlüssel (engl. private key)  \cite[S. 4]{schneier2015applied}. Der öffentliche Schlüssel des Empfängers dient zum verschlüsseln der Nachricht und der geheime Schlüssel zum entschlüsseln der Nachricht. Dieses Konzept wurde in den 70 Jahren von Diffie und Hellman, sowie Ralph Merkle entwickelt. Es muss jeder Kommunikationspartner ein Schlüsselpaar besitzen, um mit jeden Verschlüsselt zu kommunizieren \cite[S. 317]{eckert2008sicherheit}.

\noindent
 \textcite[(S. 317)]{eckert2008sicherheit} benennt ein Voraussetzung für eine sichere Kommunikation dieses Konzeptes: Die Authentizität des offentlichen Schlüssels muss gewährleistet sein. Als Vorschlag wurden dafür Zertifikate genannt, welche im \ref{subs:certificates} näher beschrieben werden.

\noindent
Das Vorgehen dieses Verfahrens ist in der Abbildung~\ref{fig:asymmetric} verdeutlicht. In dem Alice eine Nachricht an Bob sendet und diese mit den öffentlichen Schlüssel verschlüsselt. Bob kann die chiffrierten Nachricht mit seinen geheimen Schlüssel entschlüsseln.
\begin{figure}
    \centering
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/asymmetric.eps}
    \caption{Ablauf der asymmetrisches Verschlüsselung}
    \label{fig:asymmetric}
\end{figure}
